\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Warum ist es schwer aufzuhören?}
\begin{document}

Alle Nutzer haben das Gefühl, dass etwas Böses von ihnen Besitz ergriffen hat. Am Anfang ist es eine einfache Frage der Einstellung: \textit{"Ich werde aufhören, nur nicht heute"}, aber irgendwann glauben wir, dass wir nicht genug Willenskraft haben, um aufzuhören, oder dass Pornos etwas an sich haben, das wir haben müssen, um das Leben zu genießen. Pornosucht ist vergleichbar mit dem Weg aus einer rutschigen Grube: Wenn du dich dem Gipfel näherst, siehst du die Sonne, aber du rutschst wieder hinunter, wenn deine Stimmung sinkt. Schließlich öffnest du deinen Browser und während du masturbierst, fühlst du dich schrecklich und versuchst herauszufinden, warum du das tun musst.

Frag einen Nutzer: \textit{"Wenn du in die Zeit zurückgehen könntest, bevor du süchtig wurdest, hättest du dann mit dem Wissen, das du jetzt hast, angefangen, Pornos zu benutzen?"}

\textit{"NIEMALS!"} wäre die Antwort gewesen.

Frag einen eingefleischten Nutzer, der Internetpornos verteidigt und nicht glaubt, dass sie das Gehirn schädigen oder die Dopaminrezeptoren herunterregulieren: \textit{"Ermutigst du deine Kinder dazu, Pornos zu benutzen?"}

\textit{"Niemals!"} ist die Antwort wieder.

Porno ist ein außergewöhnliches Rätsel. Wie schon gesagt, liegt das Problem nicht darin zu erklären, warum es einfach ist, aufzuhören, sondern warum es schwierig ist. Das eigentliche Problem ist, zu erklären, warum jemand damit anfängt, \textit{nachdem} er das Wissen über neurologische Schäden gewonnen hat. Einer der Gründe, warum wir damit anfangen, sind die vielen Millionen, die bereits damit angefangen haben, und die sich wünschen, sie hätten gar nicht erst damit angefangen und sagen, dass sie nicht ihr volles Potential ausgeschöpft haben. Wir können nicht so recht glauben, dass sie es nicht genießen. Wir assoziieren es mit Freiheit oder "Sexualerziehung" und arbeiten hart daran, selbst süchtig zu werden. Wir verbringen dann den Rest unseres Lebens damit, anderen zu sagen, dass sie es nicht tun sollen, und versuchen, selbst davon loszukommen.

Außerdem verbringen wir einen großen Teil unserer Zeit damit, uns hoffnungslos und unglücklich zu fühlen. Indem wir uns mit dem Übernatürlichen "erziehen", bevorzugen und sehnen wir uns nach diesen kalten Bildern, selbst wenn es warme, echte Bilder gibt! Durch das ständige Auf und Ab des Dopamins, das durch PMO ausgelöst wird, verurteilen wir uns selbst zu einem Leben voller Reizbarkeit, Wut, Stress, Müdigkeit und sexueller Dysfunktion. Wenn wir Pornos konsumieren, ohne die besten Seiten von Sex und Beziehung zu erfahren, fühlen wir uns am Ende unglücklich und schuldig.

Wenn wir hier und auf anderen Seiten über die süchtig machenden und zerstörerischen Fähigkeiten der Internetpornografie lesen, werden wir noch nervöser und hoffnungsloser! Was ist das für ein Hobby, bei dem du dir wünschst, du würdest es nicht tun, und wenn du es nicht tust, sehnst du dich danach? Die Nutzer verachten sich jedes Mal, wenn sie über Hypofrontalität und Desensibilisierung lesen, jedes Mal, wenn sie hinter dem Rücken ihres vertrauensvollen Partners konsumieren, jedes Mal, wenn sie sich nicht dazu durchringen können, nach einer Tagessitzung zu trainieren. Ein ansonsten intelligenter und vernünftiger Mensch verbringt seinen ganzen Tag mit Verachtung. Aber das Schlimmste ist, was haben die Konsumenten davon, wenn sie das Leben mit diesen furchtbaren schwarzen Schatten im Hinterkopf ertragen müssen? \textbf{Absolut nichts!}

Du denkst jetzt vielleicht: \textit{"Das ist ja schön und gut, aber wenn man einmal süchtig nach diesen Dingen ist, ist es sehr schwer aufzuhören."} Aber warum ist es so schwer? Manche sagen, es läge an den starken Entzugserscheinungen, aber wie du noch lernen wirst, sind die tatsächlichen Entzugserscheinungen so mild, dass du wissen solltest, dass es PMOler gibt, die leben und sterben, ohne zu merken, dass sie abhängig sind.

Manche sagen, dass Internetpornos kostenlos sind und die Menschheit deshalb diese biologische Goldgrube für sich beanspruchen sollte, aber das stimmt nicht - sie machen süchtig und wirken wie jede Droge. Frag einen Nutzer, der schwört, dass er nur "Erotika" wie Playboy-Magazine genießt, ob er schon einmal die Grenze zum "unsicheren Porno" überschritten hat und dies unbewusst rationalisiert hat, anstatt gar nichts zu benutzen.

Genuss hat auch nichts damit zu tun: Ich mag Flusskrebse, aber ich bin nie an den Punkt gekommen, an dem ich jeden Tag Flusskrebse essen musste. Bei anderen Dingen im Leben genießen wir sie, während wir sie tun, aber wir sitzen nicht herum und fühlen uns als würde etwas Fehlen, wenn wir es nicht tun.

Manche sagen:\\
  \textit{"Es ist lehrreich!"} Und wann ist dein Abschluss?
  \textit{"Es ist sexuelle Befriedigung!"} Warum es also alleine tun, anstatt einen Partner zu finden und es für ihn aufzusparen?\\
  \textit{"Es ist ein Gefühl der Befreiung!" } Befreiung vom Stress des echten Lebens? Pornos beseitigen nicht die Quelle des Stresses, aber sie verstärken ihn.

  Viele glauben, dass Pornos die Langeweile vertreiben, was ebenfalls ein Trugschluss ist. Langeweile ist eine Geisteshaltung. Pornos gewöhnen dich in kürzester Zeit an die Suche nach Neuem und führen dazu, dass du dich immer mehr langweilst, bis du dich schließlich auf die wilde Jagd nach dem richtigen Clip begibst und dich immer mehr darauf einstellst, nach allem zu suchen, was neu ist, starke Emotionen hervorruft und schließlich einen unerhörten Schockwert hat.

  Manche sagen, sie tun es nur, weil ihre Freunde und alle, die sie kennen, es auch tun. Du bist doch nicht so dumm, oder? Bete, dass deine Freunde nicht anfangen, sich den Kopf abzuschneiden, um Kopfschmerzen zu kurieren! Die meisten Nutzer, die darüber nachdenken, kommen zu dem Schluss, dass es einfach eine Gewohnheit ist. Das ist zwar keine wirkliche Erklärung, aber nachdem alle üblichen, rationalen Erklärungen ausgeschlossen wurden, scheint es die einzige verbleibende Entschuldigung zu sein. Leider ist sie genauso unlogisch. Jeden Tag in unserem Leben ändern wir unsere Gewohnheiten, einige davon sind sehr angenehm. Wir wurden einer Gehirnwäsche unterzogen und glauben, dass PMO eine Gewohnheit ist und dass Gewohnheiten schwer zu durchbrechen sind.
  
  Sind Gewohnheiten schwer zu brechen? Autofahrerinnen und Autofahrer in den USA haben die Angewohnheit, auf der rechten Straßenseite zu fahren, doch wenn sie nach Übersee reisen, brechen sie diese Gewohnheit ohne großen Aufwand. Es ist eindeutig ein Trugschluss, dass Gewohnheiten schwer zu brechen sind. Wir machen und brechen Gewohnheiten jeden Tag in unserem Leben. Warum fällt es uns dann so schwer, mit einer Gewohnheit zu brechen, die uns ein schlechtes Gewissen bereitet, wenn wir sie nicht haben, und mit der wir uns schuldig fühlen, wenn wir sie haben, und die wir am liebsten aufgeben würden, obwohl wir nur \textit{aufhören müssten es} zu tun?

  Die Antwort ist, dass Porno keine Gewohnheit ist, sondern eine \textbf{Sucht!} Deshalb scheint es auch so schwer zu sein, "aufzuhören". Die meisten Nutzer verstehen nicht, was Sucht ist, und glauben, dass sie durch Pornos echtes Vergnügen oder eine Krücke im Leben (z.B. Stressbewältigung) bekommen. Sie glauben, dass sie ein echtes Opfer bringen, wenn sie aufhören.

  Die schöne Wahrheit ist, dass du, sobald du die wahre Natur der Pornosucht und die Gründe, warum du sie benutzt, verstehst, ganz einfach damit aufhören wirst. Innerhalb von drei Wochen wird das einzige Rätsel sein, warum du es für nötig befunden hast, so lange Pornos zu benutzen, und warum du andere Nutzer nicht davon überzeugen kannst, \textit{wie schön es ist, kein PMOer zu sein!}
\end{document}
